<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0">
  <channel>
    <title>euronews</title>
    <link>https://hu.euronews.com</link>
    <description>The leading European News TV-channel</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 21:17:00 +0200</lastBuildDate>
    <language>hu</language>
    <image>
      <url>
	https://static.euronews.com/media/logo-euronews.gif
      </url>
      <title>UPDATED euronews</title>
      <link>https://hu.euronews.com</link>
    </image>
    <ttl>15</ttl>
    <item>
      <title>
	<![CDATA[ Az orosz hatalom bírálóinak végzete ]]>
      </title>
      <link>
	http://hu.euronews.com/2018/07/17/az-orosz-hatalom-biraloinak-vegzete
      </link>
      <guid isPermaLink="true">3222480</guid>
      <description>
	<![CDATA[
		UPDATED: A rendszerkritikus Anna Politkovszkaja újságírót a lakása előtt ölték meg 2006-ban. Sosem derült ki a gyilkosság megbízójának a neve.
	]]>
      </description>
      <content:encoded>
	<![CDATA[
		 Az Emberi Jogok Európai Bírósága arra kötelezte Oroszországot, hogy 20 ezer eurós kártérítést fizessen Anna Politkovszkaja hozzátartozóinak, mert nem vizsgálta ki hatékonyan a publicista meggyilkolásának körülményeit. 
 
 
 A New York-ban, diplomatacsaládban felnőtt Anna Politkovszkaját Oroszország, de talán a világ legbátrabb újságírójának tartották. Élesen bírálta többek között Vlagyimir Putyint, két nappal halála előtt adott utolsó interjújában pedig Ramzan Kadirov csecsen hadurat egyszerűen korunk Sztálinjának nevezte. 
 
 Anna Politkovszkaját a lépcsőháza előtt ölték meg hidegvérrel. 2006. október 7-én a Ladájával tért haza bevásárlásból belvárosi lakásába. Sok cipelni valója volt, és amikor másodszor is visszatért az autójához, vállon majd fejbe lőtték. 
 
 Anna Politkovszkaja 48 éves, kétgyermekes családanya volt. A helyszínen meghalt. 
 
 Putyin az akkori tudósítások szerint azt mondta: Politkovszkaja munkássága jelentéktelen volt a politikai életben. 
 
 Politkovszkaja halála irányította rá a figyelmet azokra az oroszokra, akik a hatalom bírálóiként halálos veszélynek vannak kitéve. 
 
 Gyilkosságárt hatan kerültek a vádlottak padjára, de sosem derült ki a megrendelő kiléte.
	]]>
      </content:encoded>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 19:04:00 +0200</pubDate>
      <dcterms:valid>start=2018-07-17T19:04:00+02:00;scheme=W3C-DTF</dcterms:valid>
      <media:keywords>Gyilkosság</media:keywords>
      <media:content url="https://video-partners.euronews.com/mp4/EN/NW/SU/18/07/17/hu/180717_NWSU_4379471_4383034_69240_190314_hu.mp4" type="video/mp4" medium="video" width="720" height="404"/>
      <category>világ</category>
      <media:thumbnail url="https://static.euronews.com/articles/stories/03/22/24/80/800x450_cmsv2_d669cee6-24b4-51bd-9889-4b2867f68282-3222480.jpg" width="800" height="450"/>
    </item>
    <item>
      <title>
	<![CDATA[ UPDATED: Új, izgalmas terepen vezet a Selyemút rali ]]>
      </title>
      <link>
	http://hu.euronews.com/2018/07/17/uj-izgalmas-terepen-vezet-a-selyemut-rali
      </link>
      <guid isPermaLink="true">3195257</guid>
      <description>
	<![CDATA[
		 UPDATED Magyar versenyző ezúttal nem indul a megmértettetésen.
	]]>
      </description>
      <content:encoded>
	<![CDATA[
Hét szakaszon és 2500 kilométeren versenyzehetnek majd egy igazi off-road küzdelemben a Selyemút rali résztvevői. A teljes egészében Oroszországban zajló megmérettetés új formátumát már bemutatták a csapatoknak. Kivételes felhozatal ígérkezik mind az autók, mind a kamionok mezőnyében. 
 
 A rali Európa és Ázsia határán, Asztrahán régióban kezdődik, sivatagi terepen. A tíz évvel ezelőtt versenyzőknek ismerős lehet ez a terep. Innen a rali útvonala a sakk városának is nevezett Elisztába vezet. 
 
 A Silk Way szervezőinek egyike azt mondta, nem lesz könnyű szakasz. "Nehéz lesz ez a verseny, az útvonal, a dűnék, a homok és a sztyeppe miatt. Ráadásul a navigáció sem lesz egyszerű. A verseny napról napra nehezebb lesz, de ez jót tesz a küzdelemnek" - tette hozzá. 
 
 Idén először nem indul az autók kategóriájában olyan versenyző, aki korábban már megnyerte volna a ralit. Olyan viszont igen, aki a Dakaron már diadalmaskodott. 
 
 Magyar versenyző ezúttal nem lesz a mezőnyben. Tavaly Szalay Balázsék autós kategóriában a 19., Kovács Miklósék a kamionosok között a 9. helyen végeztek. 
 
 A 2018-as Selyemút rali július 20-án rajtol. 
]]>
      </content:encoded>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 19:00:25 +0200</pubDate>
      <dcterms:valid>start=2018-07-17T19:00:25+02:00;scheme=W3C-DTF</dcterms:valid>
      <media:keywords>Motorsport,Silk Way Rally 2018</media:keywords>
      <media:content url="https://video-partners.euronews.com/mp4/EN/OZ/SU/18/07/17/hu/180717_OZSU_4228282_4382681_90000_181830_hu.mp4" type="video/mp4" medium="video" width="720" height="404"/>
      <category>világ</category>
      <media:thumbnail url="https://static.euronews.com/articles/stories/03/19/52/53/800x450_cmsv2_f857eec0-cfa1-5877-8d44-5f09ebd1be89-3195253.jpg" width="800" height="450"/>
    </item>
    <item>
      <title>
	<![CDATA[ UPDATED Tokió a 2020-as olimpiára készül ]]>
      </title>
      <link>
	http://hu.euronews.com/2018/07/17/tokio-a-2020-as-olimpiara-keszul
      </link>
      <guid isPermaLink="true">3222260</guid>
      <description>
	<![CDATA[
		UPDATED A nyári játok megrendezésekor a régi létesítményeket is fel fogják használni, de még így is átszámítva 3500 milliárd forintba kerül a szervezés.
	]]>
      </description>
      <content:encoded>
	<![CDATA[
Menetrendszerűen épülnek az olimpiai létesítmények Tokióban. 
 
 
 A soron következő nyári játékok két év múlva, 2020. július 24-én kezdődnek. 
 
 Összesen 43 helyszínen rendezik meg. Ezek közül 25 versenyt meglévő, 10-et átmeneti, 8-at pedig új létesítményben tartanak meg. Ez utóbbiak egyike a vadvízi szlalom-pálya, az első ilyen jellegű mesterséges versenyhelyszín Japánban. 
 
 – Azt szeretnénk, hogy a 2020-as olimpia után a létesítményekben csúcssportolók edzenek; hogy tekintélyes nemzetközi versenyek helyszínei legyenek, és hogy a tokióiak egészségmegőrzését szolgálják – nyilatkozta Tone Taisu, a városvezetés tagja. 
 
 Az olimpia megszervezése valamivel több mint 1350 milliárd jenbe, átszámítva nagyjából 3500 milliárd forintba kerül. 
 
 Tokió először 1940-ben pályázott a nyári játékok megszervezésére, de az a világháború miatt elmaradt. Utána 1964-ben rendezett olimpiát. Az akkor épült létesítményeket részben ma is felhasználják.
]]>
      </content:encoded>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 18:05:12 +0200</pubDate>
      <dcterms:valid>start=2018-07-17T18:05:12+02:00;scheme=W3C-DTF</dcterms:valid>
      <media:keywords>Tokiói Nyári Olimpiai Játékok 2020</media:keywords>
      <media:content url="https://video-partners.euronews.com/mp4/EN/NW/SU/18/07/17/hu/180717_NWSU_4379929_4382718_65440_182345_hu.mp4" type="video/mp4" medium="video" width="720" height="404"/>
      <category>világ</category>
      <media:thumbnail url="https://static.euronews.com/articles/stories/03/22/22/60/800x450_cmsv2_8086d0e1-7c4a-5c2d-bf64-ce46476ac33b-3222260.jpg" width="800" height="450"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
